\begin{abstractFr}
	
	Ferme intelligente en serre est un système agricole avancé qui intègre des technologies intelligentes et de l'analyse de données pour optimiser la croissance et le rendement des cultures dans un environnement contrôlé. Le système utilise un réseau de capteurs et de dispositifs de surveillance pour collecter des données sur divers paramètres environnementaux tels que la température, l'humidité et l'intensité lumineuse. Ces données sont analysées à l'aide d'algorithmes d'apprentissage automatique pour fournir des informations sur les modèles de croissance des cultures, prédire le rendement.

	ferme intelligente  est conçu pour fournir des commentaires en temps réel aux agriculteurs et aux gestionnaires de serre, leur permettant de prendre des décisions éclairées en matière de gestion des cultures. Le système fournit également un accès à distance pour surveiller et contrôler l'environnement, comme régler les niveaux de température et d'humidité, et assurer des conditions de croissance optimales.

L'intégration de ferme intelligente  présente de nombreux avantages, notamment une efficacité accrue, une consommation de ressources réduite et une amélioration des rendements des cultures. Le système permet aux agriculteurs d'optimiser leurs opérations pour produire plus de nourriture de manière durable, tout en réduisant les coûts et en minimisant l'impact sur l'environnement.

Dans l'ensemble, ferme intelligente  représente une avancée significative dans l'agriculture durable, et son potentiel de révolutionner l'industrie est important. En tirant parti de technologies avancées et d'informations fondées sur les données, Smartfarm en serre offre une nouvelle manière plus efficace de cultiver les cultures dans un environnement contrôlé.
	
\end{abstractFr}

